捉哂班風向撚/化分撚/港共網軍嘅方法，推到連仔同IT狗同睇到!

點解要睇呢篇文:

1.想唔想知台灣連登仔點分辨一個User係咪風向撚/化分撚/港共網軍?
2.想唔想知連登係咪真係咁多「僵屍AC」同「P牌打手」?
想知就拉落去睇，唔得閒就先留名

太多人只睇頭Post，我放個目錄，幫大家養成睇post習慣
回覆#2 台灣連登「PTT」分析網軍方法
回覆#3 從正反方向論證「僵屍帳號」、「P牌打手」係咪存在

利申:唔係IT狗，希望有人可以討論下

背景資訊:

PTT係台灣最大最耐歷史嘅嘅討論區，打個比喻就係台版連登/高登

所以網民嘅取向都會被解讀成後生一輩嘅睇法，因此PTT成為打選戰同中共統戰台灣嘅必爭之地。

點解韓國瑜呢啲淨係識識發大財嘅會當選，亦都被認為係同結合PTT、social media同電視/報紙嘅資訊戰有關

簡介PTT :

TLDR: PTT會公開所有user嘅IP資料、包括最後一次Log in、開post，同回post果陣嘅 IP
當然啦，我反對係連登公開IP address，但連仔手上一定有呢啲資料可以用黎查證

以下可以選讀，無時間可skip

PTT分咗好多唔子版，每個版都由經子版內自行選舉嘅Admin管理當中「八掛Gossiping」流量最高，基本上就好似吹水台咁任你9up而「政黑HatePolitics」就係用黎批判政客，政治野會集中係度傾因為PTT真係好耐歷史，佢運作係似email多過討論區你想回覆一篇文有兩個做法:1.係原post下面推文，你reply時可以比推、->、噓3種評分2.Reply 原post、好似email咁出現個Re:XXX嘅新post，通常係正經長文回覆先用，同一標題嘅佢地叫做「討論串」PTT最特別嘅地方係佢會紀錄你嘅IP address，你用一個人嘅User name係可以查到佢最後一次上線嘅IP而開post嘅樓主IP係會係文章最尾度公開顯示出黎、2019年6月起，「八掛Gossiping」版甚至會公開埋推文者嘅IP，同埋標示IP來源國家

正文:台灣連登仔點樣捉鬼

分析用工具網址:

我隨手拎一篇PTT「八掛Gossiping」版講香港嘅文嘅AC去做例子

UserID: bearq258

1.關聯圖:運用IP address紀錄，分析該帳號 Login時嘅IP，並反向列出相同IP但唔同帳號嘅情況
呢條友有幾十個唔同IP、仲有廿幾個同IP唔同AC嘅情況、多到我cap唔哂

2.作息圖: 用開post/回文時間、整理出該帳號主人嘅作息時間表
圖入面顏色越深藍=果個時間越活躍回覆，呢個人星期一至日，24小都online回post咁濟

3.文字雲
原作者解釋呢個功能嘅PTT post比人del左，所以我都唔知實際base on咩去做
我估個人估計:應該係基於標題同推文回覆中最常出現嘅字眼去調整啲詞語大細

你可以用黎睇下呢個人最關心咩話題，但唔知佢嘅立場

下面係一個台灣網站對呢個工具嘅詳細介紹、有興趣可入去睇:

從正反方向論證「僵屍帳號」、「P牌打手」係咪存在

Sor，我真係無資料係手，以下係我建基於搵到嘅資料去講
呢個篇文係我原先回覆其他人嘅post，但我覺得可以拎出黎比更多人討論

A.反駁「僵屍帳號」、「P牌網軍」論

Fact:連登起底功能只能起出該用戶有無開過Post，唔會顯示回覆人地嘅Post

「疆屍帳號」解釋:連登註冊用戶極多，直正有開過Post嘅可能只佔小部份用戶，大部份都係只讀不回/只留正負評嘅CD Rom
「疆屍帳號」可以係一班非活躍用戶，但因為極度憤怒先出上水出post/reply

佐證1:我呢個post有 2122正評、15負評，但只有183個回覆

佐證2:我會員no.係 50904，16年12月註冊，但第一個post係24日之前

「P牌打手」解釋:因連登被多次點名為成就反送中運動，大量人湧入開新AC係正常不過，人總有立場、有關心嘅事，唔好因為P牌就當人打手
Fact:偷懶唔特別搵，但高登被點名是常識吧

B.支持「僵屍帳號」、「P牌打手」論

Fact1:LIHKG出過公告，表示有人以非暴力破解形式大量登入，目前發現被盜帳戶總數少於 350 個

「疆屍帳號」解釋:真係有組織hack人account用黎帶風向

Fact2:連登開AC條件

「P牌打手」解釋:有人有組織地取得/非法獲取ISP/.Edu 電郵以開啟新AC、甚至用錢直買AC都唔奇

中立講法:

反駁同支嘅講法都係可以有理據支持，兩者可以並存無矛盾
Fact check方向:
我唔係IT狗，以下係我聽過嘅方法，需要連仔以Server資訊查證
1.帳號間嘅回覆/開post關係、會否經常出現一種某AC開post、其他AC必然推post嘅情形?
2.帳號一日入邊嘅上線/活躍時間，e.g.會唔會大量帳戶活躍回覆/開post時間都係朝9晚5好似返工咁? 或者 24小都online?
3.帳號之間嘅IP address有無不正常情況? e.g.大量帳戶經同一IP發佈/IP國家經常轉換等等
4.會否有以同一IP address/email provider持續註冊新AC?

推銷自己Post:
[圖多慎入] 六四天安門 = 太子8.31 ?
只要將兩件事嘅圖放埋一齊，大家都自然心領神會
link入面仲有5張，入去幫手推比國際文宣戰線一齊討論

慢速自推十連

推

IT狗LM先
今晚有時間研究下

2/10
極速負評嘅人係咪真係無拉落去

補link

3/10

4/10 長文消化需時，慢一點再評分

有心機
呢個唔錯

5/10 希望有更多職業IT 狗去研究

p牌幫推

個文字雲係根據每一組詞語出現既頻率來定隻字既SIZE
同埋仲有D USER係純回POST唔回POST 好似我咁

push

太長我del左頭post佢
巴打有玩開PTT?

根據之前觀察
網軍多數會係人煙比較少既時段(因為比較容易操控到個結果)
群起出現開新POST 之後成班狂推直至上熱門為止

感覺好似好難落實
Follow 咗某User 佢一出Post 我就覆
咪好易俾人當分身

PTT有做開CD ROM 因為太多台灣打機友 所以成日睇
BTW 岩岩先發現打錯字
係純回POST 唔開POST

呢樣都好多人講過，話一入夜就好多風向post
不過又可以話大家要返工，夜晚先開post都解得通
除非連仔比到data出黎發分析，唔係網路捉鬼無得捉

DQ+削弱《人權及民主法案》嘅力度+出公開信直接同中共傾政改+香港不能靠外國，也不能靠暴力升級，要靠全港的道德反抗

唉，「和埋非」腥講人，你哋究竟明唔明點解犯民被稱作「民主回歸派」架？

真．香港人，你哋甘唔甘心反送中運動淪為中國香港內部事務？

我都係上黎睇下打機野多，純粹CD Rom

post#3果啲係我自己諗only
會寫呢個係因為之前睇個台大教授講中共點打資訊戰

中共網軍地個操作係通常係一人開post, 佢啲靚就只推post，如果plot佢地嘅互動出黎會好似公司架構圖咁單向

7/10 睇黎我呢篇文係對港共政府核彈
竟然要出動林奠黎帶風向洗版

push 應該開多次去站務台

站務台我怕無人睇，推到多啲人覺得有用先

連登唔會出ip address
同埋手機網絡唔係獨立ip，變左ip 個招唔work

連仔自己獨立調查我都收貨
台仔呢套工具都唔係官方捉鬼用，係IT狗自己整比人分析用
至於電話IP address我都想知會唔會每次連完wifi都變？
唔係只捉你多個ip, 係如果有團隊係背後/共用Ip嘅話會好明顯多於average

同埋之前俄佬同中共網軍多數係用PC操作，唔知係咪因為方便用VPN
啲資料都係要互動cross compare先有準確度

留名

又話唔可以撤回？
你叫班藍絲同黑警支持左你咁耐令到自己神憎鬼厭係為左咩野？
原來有暴徒先會聽市民講野
而且若果之前話唔可以撤回呢家又變可以既話
咁即係其餘四大訴求都應該可以由做唔到變做做到喇

太多突發新聞搞到沉左，推一推

另一篇新聞，講twitter用咩準則去screen 網軍account
各路高人一整討論下

說好的智取呢政府呢
要人呀

留左名嘅巴打，返來囉

今日太多突發新聞，推埋呢下暫時收隊

一訓醒又有好多post宣佈今日風向係乜乜乜，網路捉鬼同樣係阻礙真正嘅討論
要搵出真目需要連仔用server 紀錄獨立調查

5/9日自推10連

9

8

7

6

推,留個名有時間再睇

5